1.Document Object Model (DOM) - це взаємодія  javaScrip з HTML . Ми можемо взаємодіяти з тегами HTML .
2.innerHTML - взамоедіє с тегами ,можемо інтерпретувати теги HTML
  innerText -  дозволяє отримати або втсновити текстовий зміст в середині елементу 
3.getElementById . getElementsByClassName. getElementsByTagName. querySelector. querySelectorAll
я вважаю що краще звертатися до елемента за допомогою классу .  getElementsByClassName або querySelectorAll .
4.NodeList - не жива колекція .  Є загальним типом колекції . 
HTMLCollection - жива колекція .   Робить  збор елементів такими як <div>, <p>, <ul> тощо.